克里夫蘭騎士實現史詩逆轉 首奪NBA總冠軍!!!!!

1-3落後 騎士頑強追成3-3

本次系列賽前兩場打完，騎士遭遇當頭一棒，兩戰淨負勇士48分。雖然騎士在克里夫蘭贏了第三戰，但在勇士憑藉「水花」合砍63分，在客場再下一城，當時已經沒有多少人認為，1-3落後的騎士還有奪冠機會。

在NBA季後賽歷史上，只有十支球隊在1-3落後的情況下成功翻盤；而在總決賽還沒有過成功的先例。此前在總決賽1-3落後情況下，能將系列賽打到「搶七」的，也僅有兩支球隊，但最終都沒有成功。

但是，詹姆斯和他的球隊沒有放棄，他們用實際行動證明了歷史是用來創造的，沒有甚麼是不可能的。接下來兩場較量，詹姆斯和歐文雙劍合璧，率領騎士眾將齊心協力，兩場比賽在第四節開始不久，就扼殺了比賽懸念。兩場大勝之後，給了騎士隊足夠的信心，來到「搶七」大戰時，勝利的天平已經開始倒向了騎士。

在比賽最後階段，厄文（右）面對庫里防守，投中關鍵 「三分球」瞬間。 (Ezra Shaw/Getty Images)
贏下「搶七」 騎士創歷史

「搶七」大戰時，在戰術和輪換上，雙方已經都沒有秘密可言，比得就是雙方球員的意志力和信念，以及對冠軍的渴望。兩隊在防守上都拼盡了全力，到達了極致。在進攻上，騎士繼續他們的巨星單打，強吃硬上，詹姆斯和歐文無所不能，一挑多人。而勇士這邊則繼續他們的團隊籃球，每一次出手都是在擋拆跑位中得到的機會，配合打成了賞心悅目。比分犬牙交錯上升，再也沒出現大比分領先的情況。

比賽還剩四分鐘的時候，雙方打成89平。這最後四分鐘，比賽進入令人窒息的狀態，雙方輪番攻擊籃筐，可誰都沒法把球打進。比賽還剩53秒時，騎士握有球權，菜鳥主帥泰倫‧盧喊了暫停。這個暫停相當關鍵，回頭看這是一個左右比賽勝負的暫停。繼續比賽後，人們估計勒布朗會掌控球權繼續進攻。這時厄文站了出來，他在本賽季MVP面前，用庫里最擅長的「三分球」殺死了比賽，投進這粒「三分球」後，勇士崩潰了。

之後庫里強投三分不中，詹姆斯冒著重傷風險，上籃造成對手犯規。他躺倒在地，久久沒有起來。這時比賽還剩10.6秒。詹姆斯心裏很清楚，總冠軍獎盃就要到手了。他兩罰一中，助騎士領先4分，勇士再也無力回天，最終騎士在客場93-89戰勝衛冕冠軍勇士，奪得隊史第一個NBA總冠軍，這也是克利夫蘭近52年來獲得的第一個職業體育冠軍。

這是克利夫蘭近52年來獲得的第一個職業體育冠軍。圖為球迷在克利夫蘭市中心慶祝。(Jason Miller/Getty Images)
52年後 克利夫蘭終圓夢

克利夫蘭在美國不算一個大球市，但他們在美國三大體育聯盟中都擁有自己的球隊，分別為：克利夫蘭布朗隊隸屬於NFL，克利夫蘭印第安人隊隸屬於棒球大聯盟，和NBA的克利夫蘭騎士隊。在這裡1964年之後出生的人，都沒有看見過自己家鄉球隊奪得冠軍的場景。

克利夫蘭布朗隊上次奪得「超級碗」是在1964年，也就是52年以前；克利夫蘭印第安人隊上次奪得大聯盟冠軍還是1948年；而克利夫蘭騎士隊自加入NBA聯盟之後，這是第一次贏得總冠軍。這個冠軍讓克利夫蘭人等了太久，人們也就不難理解為甚麼詹姆斯賽後會對著鏡頭大吼：「這座獎盃獻給你！克利夫蘭！」

第二天中午，騎士隊抵達克利夫蘭時，有數千名騎士球迷在機場迎接他們心目中的英雄。「終於贏得了一個總冠軍，這個世界上沒有這樣美好的感覺。」騎士隊比賽評論員、外號「騎士先生」的奧斯丁-卡爾激動地說，「我哭了許多次，我依然忍不住。我感覺自己一直飄在空中。」

榮膺總決賽最有價值球員稱號的詹姆斯奪冠後激動得痛哭。(Ezra Shaw/Getty Images)
詹姆斯獲FMVP 庫里遭質疑

總決賽七場大戰，詹姆斯場均轟下29.7分、11.3籃板、8.9助攻、2.6搶斷和2.3助攻，投籃命中率高達49.4%。如此表現讓他成為騎士奪冠的最關鍵因素，最終他毫無疑問地成為今年的總決賽最有價值球員（FMVP）。

在很多人心目中的當今NBA第一人應該是勇士當家球星斯蒂芬‧庫里（Stephen Curry）。本賽季，庫里帶領勇士取得了73勝9負的NBA歷史單賽季最佳常規賽戰績，打破了邁克爾-喬丹的公牛在1996年創造的72勝10負的歷史紀錄。同時，庫里以50.4%的投籃命中率，場均拿到30.1分5.4籃板6.7助攻2.1搶斷，榮膺常規賽得分王和搶斷王，他單賽季命中了402個三分球，多次命中高難度的超遠距離三分球。

在常規賽MVP的評選中，曾連續多年成為NBA現役第一人的詹姆斯竟然沒有獲得一張第一選票，而庫里以全票蟬聯常規賽MVP。即使詹姆斯在常規賽末段打出了極其高效的表現，人們也認為詹姆斯已經讓出了NBA現役第一人的寶座。

到季後賽，詹姆斯帶領騎士在東部取得10勝0負夢幻開局，但人們還是認為東部實力太弱，這樣的戰績缺乏含金量。而在西部半決賽，勇士擊敗開拓者，贏得並不輕鬆；在西部決賽上，勇士遭遇大比分1-3落後，最後憑藉克萊-湯普森的爆發，勇士完成逆襲。

總決賽七場較量，庫里仍有大把機會去證明自己，但他依舊沒能打出常規賽時的水準。在強硬嚴密的防守下，常規賽MVP的命中率大降。本屆總決賽即便是勇士奪冠，估計總決賽MVP獎盃可能也會向上屆那樣，不會給庫里。

39歲的泰倫‧盧成為NBA歷史上第三位，在賽季中途接管球隊，並直接奪冠的主帥。 (Thearon W. Henderson/Getty Images)
賽季過半接手騎士 盧創奇蹟

本賽季，騎士隊一路走來並不順利，他們開局比不上馬刺和勇士。自詹姆斯加入球隊兩年來，他們一直在磨合試驗，試圖找到能夠讓全隊發揮出最大能力的方法。常規賽過半，騎士毅然決定換帥，將取得30勝11負戰績的歐洲名帥大衛‧布拉特解僱，換上了39歲的菜鳥主帥泰倫‧盧（Tyronn Lue）。

盧和詹姆斯早就是朋友。詹姆斯在17歲時就認識盧，兩人當時就建立了友誼。盧很擅長於處理人際關係，他和近乎每個球員都能夠和睦共處。所以盧自然而然的就從助教變為了主教練。

在剩餘的常規賽裡，盧率隊戰績是27勝14負，勝率不如布拉特，但他給騎士帶來了翻天覆地的變化。騎士隊開始提速，加快戰術輪換，像勇士一樣打三分戰術。

到了季後賽，騎士展現出的狀態比常規賽要高出好幾個檔次。他們連續橫掃活塞和老鷹，打出了多種進攻模式，有內線碾壓式的進攻，還有內外結合的，一頓三分雨輕鬆澆滅了對手。而盧也創下了菜鳥教練執教季後賽最長的十場連勝紀錄。

盧贏得了騎士管理層和球員們的尊重。在戰術運用上，此前作為騎士防守教練的盧，也證明了自己。在雷霆用縮小輪轉範圍能擊敗勇士後，盧還是堅持多人輪轉，最終盧笑到了最後。

當然，這個冠軍很大功勞要歸功於詹姆斯，但盧同樣功不可沒。拿下總冠軍後，盧一個人坐在替補席的板凳上，用毛巾捂著臉，痛哭。他也成為NBA歷史上第三位在賽季半途接管球隊並直接奪冠的主帥。

師兄坐左幾耐

新鮮出爐總冠軍